{% autoescape off %}
{% load static %}
\documentclass[headlines=6,headinclude=true,10pt]{scrartcl}
\usepackage{mwe}
\usepackage{scrlayer-scrpage}
%\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=2cm,includefoot]{geometry}
\setlength{\footheight}{35pt}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[skins]{tcolorbox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{ifthen}
%\usepackage{calc}
%\usepackage{microtype}
%\usepackage{lastpage}
%\usepackage{xltxtra}
%\usepackage{xunicode}
%\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
%\usepackage{fancyhdr}
\setdefaultlanguage{french}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Linux Libertine O}
\setsansfont{Carlito}
%\setsansfont{Noto Sans}
\setotherlanguage{arabic}
\newfontfamily\arabicfont[Script=Arabic]{Mothanna}
\definecolor{lightGris}{RGB}{185,185,185}
\definecolor{darkGris}{RGB}{115,115,115}
\definecolor{Gris}{RGB}{63,75,81}
% définir \tightlist pour la compatibilité avec pandoc 1.14
\providecommand{\tightlist}{%
\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

%%%% polyglossia bug with bidi 
\makeatletter\@Latintrue\makeatother

%\usepackage{lipsum}
\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{shapes.misc}
\newcommand\titlebar{
\tikz[baseline,trim left=3.1cm,trim right=3cm] {
    \fill [cyan!25] (2.5cm,-1ex) rectangle (\textwidth+3.1cm,2.5ex);
    \node [
        fill=cyan!60!white,
        anchor= base east,
        rounded rectangle,
        minimum height=3.5ex] at (3cm,0) {
        \textbf{\thesection.}
    };
}%
}
\titleformat{\section}{\large\sffamily\bfseries}{\titlebar}{0.1cm}{}
\renewcommand*{\thesection}{\arabic{section}}
% By default headers are ``slanted'' in koma script
\setkomafont{pagehead}{\normalfont\mdseries}

\ihead{\ifthenelse{\thepage=1}{ {\begin{tabular}{c} \textcolor{Gris}{\textsf{\large{\bfseries{Clinique médico chirurgicale EL ABRAR} } } }\\
\textcolor{Gris}{\large{\textarabic{العيادة الطبية الجراحية الأبرار}}}\\
         \textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{Cardiologie médicale et interventionnelle} } }\\\textcolor{Gris}{\large{\textarabic{ مصلحة أمراض القلب} } }\\
   \end{tabular} } }{\includegraphics[height=3\baselineskip]{logo.png} }
}
%%%% eviter l'italic dans le header
%\renewcommand{\headfont}{\sffamily}
\chead{\ifthenelse{\thepage=1}{\includegraphics[height=5\baselineskip]{logo.png}}}{}

\ohead{\ifthenelse{\thepage=1}{\begin{tabular}{r}\textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{Dr Yahyaoui Mohamed Kaddour}}}\\
         \textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{Cardiologue}}}\\
          \textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{kaddourkardio{\MVAt}gmail.com}}}\end{tabular}}{\textsf{page \thepage}}}


\cfoot{\textcolor{Gris}{\textit{\textbf{``Votre coeur mérite ce qu'il y a de mieux''}}}\\
\vspace{-3mm}
\hrulefill\\
\begin{minipage}{0.32\textwidth}
\textcolor{Gris}{\sffamily{ {\Forward} 15,rue Tolozane}}\\
\textcolor{Gris}{\sffamily{Les palmiers, Oran}}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
 \textcolor{Gris}{\sffamily{\sffamily{ {\large\Telefon} (+213) 041-496-066}}} \\
 \textcolor{Gris}{\sffamily{ {\Faxmachine} (+213) 041-233-491}}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.27\textwidth}
 \textcolor{Gris}{\sffamily{ \sffamily{ {\Mobilefone} (+213) 0561 882-066}}} \\
  \textcolor{Gris}{\sffamily{ {\Letter} \small{clinique-elabrar{\MVAt}laposte.net}}
}
\end{minipage}}
%\renewcommand{\raggedsection}{\centering}


\begin{document}

\begin{center}
  \Huge{\textsf{ORDONNANCE}}
\end{center}
\vspace{2cm}
   \end{center}

  \begin{center} \huge{Ordonnance}

  \end{center}

  \vspace{01cm}
  
  \begin{description}
  \item[Nom et prénoms:] {{ patient.name }} 
  \item[Date de naissance:] {{ patient.birth }} 
  \end{description}
  \vspace{02cm}
  \begin{itemize}
\vspace{1em}

\normalsize \sffamily
À: {{ courrier.correspondant }}\\
{{ patient.name }}
{{ patient.birth }}
{{ patient.adresse }}

\vspace{3em}

\rmfamily
\begin{flushright}
  {{ courrier.courrier_date }}
\end{flushright}

\vspace{1em}


\textbf{ {{ courrier.motif }}}


\vspace{1em}

{{ courrier_salutation }} ,

Je vous adresse le patient {{ patient.name }} né le {{ patient.birth }} aux
antécedents de ... pour {{ courrier.declaration }}

{{ courrier.closing }}




\begin{center}
\rule{8cm}{0.4pt}
\end{center}
\flushbottom\raggedleft Oran le \today\\
\raggedleft Dr \textsc{Yahyaoui M K}\\

\end{document}
  {% endautoescape %}
